\documentclass{beamer}
\usepackage[latin1]{inputenc} %lateinischer Schriftsatz (umlaut.)
\usepackage{german} %das richtige Sprachpaket (deutsche Rechtschreibung)
\usepackage[utf8]{inputenx} % ein anderes richtiges Sprachpaket äöü
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{selinput}\SelectInputMappings{adieresis={ä},germandbls={ß}}
%\usepackage{babel}
%\usepackage{isodate}

\usepackage{setspace}

\usepackage{enumerate} %wichtig für Aufzählungen
\usepackage{xcolor} % buntes Zeugs
%\usepackage{soul} % unterstreichen mit Zeilenumbruch
\usepackage{amsmath} %megawichtig für Mathe
%\usepackage{nccmath} % ach, das habe ich?
\usepackage{amssymb} % "American Mathematical Society"
%\usepackage{stmaryrd} % kein Plan
%\usepackage{fancyhdr} % für "fancy" Kopf-Und Fußzeilen
\usepackage{amsthm} %theorem
%\renewcommand{\arraystretch}{1.3} %damit sehen Tabellen wesentlich besser aus
\parindent0cm % für Anti-Einzug
\usepackage{hyperref} %Alternative zu titleref 
\usepackage{titleref}
\usepackage{caption} %caption outside float

\usepackage{fnpct} %fußnoten richtig darstellen
\usepackage[bottom]{footmisc}

\usepackage{framed} %Umrandungen
%\usepackage{xfrac} %Brüche im Text

\usepackage{scrhack} % KompatibilitätsPaket
%\usepackage{floatrow} % Vielleicht hilfreich als figure alternative

\usepackage{pgfplots} %Für TiKZ-Plots
\pgfplotsset{compat = 1.15}


% INF ZEUG
\usepackage{listings} \lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt} \lstset{language=c} 
\usepackage[noeepic]{qtree} %fancy bäume; noepic für schräge Linien bei PDF
\usepackage{graphicx} %für bilder
\usepackage{ifsym} 	%für JOINS etc.
\usepackage{tabularx} %fancy selbstgrößendefinierte Tabellen
\usepackage{multirow}	%für coole multirow Tabellen
\usepackage[linesnumbered,ruled]{algorithm2e} %fancy Pseudo Code Algorithms, counter is named "algocf"
\usepackage{nicefrac} %schöne Brüche

%smartDiagram
\usepackage{smartdiagram}
\usesmartdiagramlibrary{additions}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{matrix}


%Arrows in Tabelle
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{tikzmark}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{array}
%\usepackage{color}
%\usepackage{pstricks, pst-node}
% definiere Zelle
%\def\nodeCell#1{{}{\pnode{#1}{}}}

%dashed lines in table
\usepackage{arydshln}

%einbinden pdf
\usepackage{pdfpages}


\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mwe}% für die Bilder
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}

\usepackage[citestyle = authoryear, 
						bibstyle = authoryear,
						backend = biber]{biblatex}
\addbibresource{./literatur.bib}
 
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
 
\lstdefinestyle{mystyle}{
	language=[LaTeX]TeX,
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}
 
\lstset{style=mystyle}




%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{CambridgeUS}
\usetheme{Warsaw}
%\usetheme{tudbeamer}  %funktioniert so nicht -.-
\usecolortheme[RGB={0,0,150}]{structure} %RGB={85,52,123}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

%Rechte Fußzeile
\newcommand*\oldmacro{}
\let\oldmacro\insertshorttitle% ursprüngliche Definition sichern
\renewcommand*\insertshorttitle{%
  ML 2 - Praktikum \hfill 07.12.2018\hfill\insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber} %\oldmacro\hfill\insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber}

%\beamersetuncovermixins{\opaqueness<1>{25}}{\opaqueness<2->{15}}

\theoremstyle{definition}

\newtheorem{defi}[algocf]{Definition}
\newtheorem{prop}[algocf]{Proposition}
\newtheorem{bem}[algocf]{Remark}
\newtheorem{lem}[algocf]{Lemma}
